★安心出行下載量被質疑 揭網購平台買賣like產業 最平$25有交易

《香港01》記者於1個拍賣平台搜尋「買like」資料，發現相關買賣的目標平台可分為facebook、instagram以及YouTube；「產品」則主要分為讚好（追蹤）、留言及直播觀眾3類。

Facebook及instagram的讚好及追蹤屬最普遍的「商品」，只要付出約50元，即可獲得100個讚好，數量愈多價錢愈平，750元已能購入5000讚好。部分公司更提供進一步選擇，買家能揀選指定國家如華人或韓國「粉絲」，以免出現大量非洲粉絲讚好本地帳戶的明顯造假情況。賣家更強調，「增粉過程完全保密」，並提供貼士建議想成為KOL的帳戶「買followers」，網店則應「買like」。

01就調查政府買下載數
蘋果就走去篤黃絲用假app留假電話
咁有趣